華航A330降落台北三套電腦全部失效跑道終點前緊急煞停

空中巴士集團飛機А320, A330, А350, А380 @Airbus SAS

6月14日華航CI202上海浦東飛台北的華航班機，在松山機場降落時，跑道因為下雨濕滑，就在主輪已經接觸地面、反推力準備啟用的過程中，駕駛員突然發現，飛控主電腦三套系統、發動機反推力系統、自動煞車系統及減速板全部失效，導致飛機慢不下來，立刻以人工煞車減速。最後停止的時候，飛機距離跑道末端只有9.1公尺。

根據塔台錄音，飛機停止後，駕駛員向塔台表示需要拖車，塔台詢問為什麼不能自行脫離跑道，駕駛回答「現在剛好機頭在跑道邊線，而且地面很濕滑，為了安全，由拖車拖比較適合」。駕駛並提到「機務有狀況，它在落地之後有點狀況」。還說，「落地的時候反推沒有作用，回去我們會再研究一下。」

自己也是機長的台灣星宇航空董事長張國煒在臉書留言說，因為松山機場跑道太短，沒有多餘跑道可以應變，還沒搞清楚前，應該先禁止A330飛松山機場。」他還說，如果當時飛機滿載「那就死定了」。

星宇航空公司航空長聶國維表示，系統全部失效在航空業界非常少見，不管跑道有多長，都有潛在風險，他建議台灣主管機關查明原因後，再開放同機型的飛機降落松山機場，在調查期間也要密切注意，避免類似情況發生。

台灣民航局說，松山機場跑道長度8500英尺，飛機即使滿載，也可順利降落。而且飛機都有手動煞車系統，電腦系統自動煞車及反推力器是可以協助駕駛員縮減煞車距離。

民航局強調，已經在飛安公告中求航空公司，在派遣Ａ330航機之前，如果目的地機場跑道濕滑，應考慮不預期狀況影響航機落地性能的因應措施，降低風險；駕駛員也應考慮操作的安全寬裕度，決定是否轉降備用機場。

又係華航

又華航

技術高超

著火都未夠，仲要玩衝刺

妥善率真係NO. 1 差

今次真係TAIWAN NO.1 (由尾數上嚟)

今次到A330

搭華航 好危險

CI 真係唔敢坐。以前744 冇端端係空中爆過

但係華航飛機餐好食過長榮

長榮又貴又難食

長榮得凍野食

香港坐一粒鐘 , 唔食都得啦

得一粒鐘機程

你打算食住落地獄?

長榮d女正

睇左咩事先
未必關CI事

有一個鐘奶對黑絲都夠

唔好玩啦
出名華航D空姐正過長榮

長榮正d

就在主輪已經接觸地面、反推力準備啟用的過程中，駕駛員突然發現

好險
遲多少少先發險就剷出跑道

之前仲有post講AI駕駛飛機

華航：純台妹
長榮：混雜港女

唔關事,主要係個招聘要求
長榮要求係日本公司,個個空姐都要好似大和撫子咁
樣見得吓人就夠,最緊要係服務

華航就相反,一定要靚

所以台灣空姐有個笑話
「華航空姐向來以美貌著稱，而長榮空姐以親切為主，外型倒不怎麼樣。
這兩家航空公司常暗中較勁，就連空姐也是各不相讓。
有一天，華航某班結束任務之後，一排光鮮亮麗的華航空姐拉著小皮箱穿越機場大廳。
剛好前面有一批綠制服的長榮空姐也正坐在椅子上休息。
對手相見分外眼紅，在經過長榮空姐的時候，
華航空姐就不屑的講了一句話：「哼，醜死了～」
沒想到長榮空姐雖然貌不驚人，可是說話可伶牙俐齒，
立刻回敬一句：「哼～醜死總比摔死好！」
華航空姐一聽之下大怒，心想我可不是省油的燈！
不過還是保持幽雅的氣質，
立刻就說：「摔死是一時的事。醜死，是一輩子的事！」」

就係話長榮D女唔靚,但係安全.

屌呀330又死機？之前QF72 已經試過ADIRU 突然有問題，之後死機啦喎

FAC 1+2, SEC 1+2+3 FAIL

點解唔 go around?
明知落雨，落腳踩之前又唔知有冇迫力
仲要 rcss短跑道

無睇清楚段新聞
想問下架台灣華航客機係係邊個機場起飛？

三部一齊壞？

日日吹奏台灣科技班友仔進場未?

Airbus 台灣科技

可以想像到入面個畫面，個機師起勢咁向後拉

上路梗係食餐好
懂不懂架

3套onboard system 全部失效
我驚go around唔只係踩唔停部機
係炒落松山機場附近民居

QF72到依家都搵唔到原因
睇下華航呢單有冇咩新既發現

咁多年都仲係咁危險
但長榮而家仲係唔係戰鬥機

比以前進步左

以前四年墜一架

舊年搭華航
遇上氣流，架飛機好似過山車咁失衡
嚇死我了

90至00年代

差D又破戒

咁短時間到你反應到想要go around已經就到跑道尾啦

聽過機師鬼佬講 渣飛機起飛可以自動 但降落就一定手動 因為用自動要調教好多野，利申唔識渣

你調轉咗

巴打秒殺

應該同以前CX冇左brake 個畫面一樣

長榮係咪有作法搞鳩華航

痴線咩死機仲go around ，係TSA附近炒就死得人多，上次GE235有版你睇。btw，TSA頭尾都有EMAS，萬一overshooting 應該可以擋到既。

點睇都唔似公司問題啦
咩都瀨華航

可能保養

保養點爛法都唔會3個system 同時死機掛

華航四年大限一早破咗啦90-00年嗰間就真係同KE一樣好撚花

揸慣戰機
技術高都好正常

都係萬中冇一咁巧合先上新聞姐

華航有條空姐d流出真係好好J

諗起澎湖空難錄音

seed

係，想死

上海去台北

明晒

種子

ig?

機場如果有相應條件係可以自動降落

飛機嘅電腦系統點會喺航空公司保養？

機長很多是退役軍官的

Seed呢屌你

主輪唔接觸地面點叫降落

長榮長線機好正

訓醒未

有埋ATC
好過隱講講下英文變國語
有冇人解釋下教官係指邊個

教官=機頭佬

Goodest English

台仔啲英文真係

如果香港ATC 可以咁玩都幾搞笑
Pilot: 唔鳩好意思呀，要係跑道停低呀
ATC: 咩事要停係度呀師傅
Pilot: 屌，電腦打撚左柴囉
ATC: 冇問題，拖車就到

全世界最危險airline之一

超高事故率⋯我記得同非洲嗰啲航空齊名

其實華航真係好慘，大事小事都比人bin c 明明係airbus 問題

松山小型機場可能無咁正式都可以

桃園應該唔得

電腦可以自動控制其實都可以話係上古嘢
接近50年前嘅L-1011,由起飛到降落可以自己搞掂,不過同再配合AI就唔同喇

華航十幾年冇出事啦
除非計埋華信

其實兩個都本地人講自己語言無乜問題嘅

Air crash investigation 又有新題材，三套系統全壞

撘過幾次啲女好一般

又諗起cx780，又係無reverse加高速降落，人手brake差d又衝出跑道

長榮D空姐

人生最後一餐係飛機餐 好撚慘

兒童餐

呢一兩年仲有好多蝦碌嘢
啲起飛降落姿態成日出問題
不過冇出到意外啫
睇過咁多飛機升降華航印象真係深刻
真係隔段時間就聽到佢啲嘢

桃園一樣有

香港唔得啦, 港籍航空公司十個機頭有九個白皮. 剩底一個英文出事既

2:28

仲要ground果班大量南亞

咁都未用得

華航

fatso 巴呢d時候一定會出黎一錘定音

華航進步咗好多la
差唔多20年冇死過人

連登收人不如驗下智商

香港反應快好多
上次架支那機落左草皮 佢地即刻block

分工做得好，夠多人standby 就可以快好多
香港機場係勁嘅

教官係台灣Captain 叫法

個打出黎堆英文先正
Echo 變 Eacho
Vacate runway 變 ？？？

其實用local language都好常見，支那係咁，日本都會，有d歐洲國家有事果時都會轉language唔用英文用返當地語言

同埋呢單唔關CI事，應該Airbus食晒。

TAS跑道尾仲有EMAS，裝果時計過數係A330 full load, 70kts都夠欄得切

明顯是部飛機問題
都可以賴落間公司度

Airbus科技關台灣事？用下腦先

Seed呢

QF72咪出左囉
又係A330 壞曬3套system

冇圖

今次係華航定boeing問題

華航好似未試過奶野好耐

關boeing咩事

B330

華航係灰絲喎

根據個人見證，華航啲女正嘅好正，亦有不少豬西，長榮就平凡嘅多。如果normal distribution條bell curve, 華航啲女係左右，長榮就中間

應該係COMAC問題

巴打經TPE轉去老美試過？

係咪ground channel 可以轉返local?
以前打夢想飛機場咩華民航空會同ground 用廣東話

ATC條女把聲

落機食牛肉麵仲好啦

咁啱拎個CVR去做inspection就好笑

罷CX，無得揀

睇留言有人話佢譯得差即刻成班玻璃心
明明就譯到出哂事 we thing
仲有tower條女我以為聽緊日本人講英文

未搭過華航唔知

只坐長榮

JL123